%======================================================================
%----------------------------------------------------------------------
%sergiobuj's ieee format template
%======================================================================
\documentclass[%
	%draft,
	%submission,
	%compressed,
	final,
	%
	%technote,
	%internal,
	%submitted,
	%inpress,
	%reprint,
	%
	%titlepage,
	notitlepage,
	%anonymous,
	narroweqnarray,
	inline,
	twoside,
         %invited,
	]{ieee}

\newcommand{\latexiie}{\LaTeX2{\Large$_\varepsilon$}}

%Español
	\usepackage[utf8]{inputenc}
	\usepackage[spanish]{babel}
%loñapsE

%\usepackage{ieeetsp}	% if you want the "trans. sig. pro." style
%\usepackage{ieeetc}	% if you want the "trans. comp." style
%\usepackage{ieeeimtc}	% if you want the IMTC conference style

% Use the `endfloat' package to move figures and tables to the end
% of the paper. Useful for `submission' mode.
%\usepackage {endfloat}

% Use the `times' package to use Helvetica and Times-Roman fonts
% instead of the standard Computer Modern fonts. Useful for the 
% IEEE Computer Society transactions.
%\usepackage{times}
% (Note: If you have the commercial package `mathtime,' (from 
% y&y (http://www.yandy.com), it is much better, but the `times' 
% package works too). So, if you have it...
%\usepackage {mathtime}

% for any plug-in code... insert it here. For example, the CDC style...
%\usepackage{ieeecdc}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------
% Title Information, Abstract and Keywords
%----------------------------------------------------------------------
\title[Avance práctica 1]{%
       Avance práctica 1 \\  Organización de Computadores}

% format author this way for journal articles.
% MAKE SURE THERE ARE NO SPACES BEFORE A \member OR \authorinfo
% COMMAND (this also means `don't break the line before these
% commands).
\author[]{Sebastián Arcila Valenzuela (\textit{sarcilav@eafit.edu.co}),
\and{} Ruben Dario Bueno Angel (\textit{rbuenoan@eafit.edu.co})
\and{}y Sergio Botero Uribe (\textit{sbotero2@eafit.edu.co}).
}

% format author this way for conference proceedings
%\author[PLETT AND KOLL\'{A}R]{%
        %Gregory L. Plett\member{Student Member},\authorinfo{%
        %Department of Electrical Engineering,\\ 
        %Stanford University, Stanford, CA 94305-9510.\\
        %Phone: $+$1\,650\,723-4769, email: glp@simoon.stanford.edu}%
%\and{}and%
%\and{}Istv\'{a}n Koll\'{a}r\member{Fellow}\authorinfo{%
        %Department of Measurement and Instrument Engineering,\\ 
        %Technical University of Budapest, 1521 Budapest, Hungary.\\
        %Phone: $+$\,36\,1\,463-1774, fax: +\,36\,1\,463-4112, 
        %email: kollar@mmt.bme.hu}
%}

\journal{ST0254-031 Organización de Computadores}
\titletext{, \today}
%\ieeecopyright{0018--9456/97\$10.00 \copyright\ 1997 IEEE}
%\lognumber{xxxxxxx}
%\pubitemident{S 0018--9456(97)09426--6}
%\loginfo{Manuscript received September 27, 1997.}
%\firstpage{0}

%\confplacedate{Ottawa, Canada, May 19--21, 1997}

\maketitle               

\begin{abstract} 
Avance número 2 de la práctica 1, funciones trigonométricas en lenguaje ensamblador, trabajo realizado en la semana desde el 31 de julio de 2009 hasta el 7 de agosto de 2009.
\end{abstract}

\begin{keywords}
Práctica 1, organización de computadores, ensamblador, funciones trigonométricas, intel, fasm, nasm, gas, avance 2
\end{keywords}

%----------------------------------------------------------------------
% SECTION I: Introduction
%----------------------------------------------------------------------
\section{Comentarios}

\PARstart En esta semana de trabajo hemos estudiado
la forma de pasar los parámetros y de retornar los valores
a la aplicación en C, con bastantes dificultades, ya que
seguimos sin comprender bien la declaración de las
variables y el uso de la pila que se debe usar para las
operaciones de punto flotante.

%----------------------------------------------------------------------
% SECTION III: Dificultades
%----------------------------------------------------------------------
\section{Dificultades}

Esta semana ha surgido además de una dificultad una
inquietud en cuanto al ensamblador que se está usando
para realizar la práctica en Linux.
La documentación para realizar todo el llamado de funciones
y retorno de valores y en general para trabajar fasm en linux
es muy limitada en comparación con la encontrada
para Windows, Por eso estamos investigando  los dos
ensambladores más `populares' para Linux, el GAS y el NASM.
\\ 
%----------------------------------------------------------------------
\section{Tareas por realizar}

Lista de las actividades que faltan para terminar la práctica y
otras que serían interesantes:
\begin{itemize}
\item Evaluar la posibilidad de cambiar el código a GAS o NASM.
\item Conocer las diferencias entre GAS y NASM.
\item Terminar el código en lenguaje ensamblador.
\item Hacer optimizaciones y pulir el código.
\item Hacer pruebas compilando el programa con 
la librería funcionando propiamente.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------


\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{Assembla -Free subversion Hosting}
\newblock {\em http://www.assembla.com/spaces/dashboard/index/trigo\_assembla},
\newblock Sitio dondese encuentra todo el desarrollo y actividades de la práctica.
\newblock{Assembla -Free subversion Hosting- http://www.assembla.com}

\end{thebibliography}

%----------------------------------------------------------------------

\end{document}
